---
title: 量化实习Day4
date: 2024-03-22 20:03:02
tags: Quant
category: 量化实习日记
---

今天本来挺正常的，mentor给了29篇研报，让我读完并写成总结报告。这算是一个比较大的工程，我一天也没读完两篇，到下班的时候才大概给研报分了类别，并确定了报告的结构。

但是今早mentor的一通电话直接让我压力升高。根据她的意思，对我目前的成果并不满意：她招我是因为看中了我的基本面和行业轮动项目经历，但是这两天经过考察我之前的项目，发现做的很粗糙，并没有达到她的预期。同时，她发现我存在一些不该存在的问题，比如说交易没有滞后、分位回测没有等权等等。她目前的实习生做的工作以高频为主，我可能是唯一一个做这方面工作的实习生，而我的这个方向更加简单。总之，就是简单而做的不好。但是她对我的期望和要求又很高，因为这个岗位是奔着留用去的，所以我应该好好干。

好好干我没问题，但是万一干得不好怎么办……再加上我五一前还想请几天假，这样看来都不知道有没有戏😟。
